﻿---
layout: post
title:  "基于路由openwrt固件搭建KMS服务器激活WINDOWS+OFFICE"
date:   2020-04-30
categories: 其他
---

首先，先介绍一下KMS这东西，KMS全称 Key Management Service，是微软官方面对大客户（使用数量多）的用于VOL版系统和OFFICE大批量激活的一个服务器。现在常见的KMS激活工具激活原理使用最小化的虚拟机搭建KMS服务器激活，但是这些工具内置病毒（把你电脑变成肉鸡，号称报毒是正常现象，实际上电脑端KMS激活只是几条批处理命令的事情），偷取个人信息以及偷偷占用你的电脑资源挖矿等。

至于KMS服务器，现在github上已有名为vlmcsd的开源KMS服务器，又经人移植到了openwrt（路由用的linux系统）平台上。

### 一. 电脑上下载对应架构的vlmcsd预编译ipk

Github链接：[https://github.com/cokebar/openwrt-vlmcsd/tree/gh-pages](https://github.com/cokebar/openwrt-vlmcsd/tree/gh-pages)

根据CPU架构下载对应的文件（后续安装如果失败,那就是选错了,需要重新下载）

### 二. 下载luci-app界面ipk

luci就是路由器web管理界面，浏览器进去的那个，方便管理

Github链接：[https://github.com/cokebar/luci-app-vlmcsd/releases](https://github.com/cokebar/luci-app-vlmcsd/releases)

### 三. 安装软件

进入路由器管理web界面.依次进入:系统=>软件管理.

1. 更新软件列表(这一步很重要)

2. 上传软件包进行安装

这一步选用的是最简单的操作方式(web界面安装).

### 四. WINDOWS激活

1. 以管理员身份打开`cmd`或`powershell`，输入`slmgr /upk`，卸载WINDOWS自带密钥

2. 输入`slmgr /ipk W269N-WFGWX-YVC9B-4J6C9-T83GX`

    常用Windows VL版KMS激活密钥列表：

    Win10专业版KMS： W269N-WFGWX-YVC9B-4J6C9-T83GX

    Win10企业版KMS： NPPR9-FWDCX-D2C8J-H872K-2YT43

    Win10LTSB版KMS： DCPHK-NFMTC-H88MJ-PFHPY-QJ4BJ

    Win10家庭版KMS： TX9XD-98N7V-6WMQ6-BX7FG-H8Q99

    Win10教育版KMS： NW6C2-QMPVW-D7KKK-3GKT6-VCFB2

    Win7专业版KMS： FJ82H-XT6CR-J8D7P-XQJJ2-GPDD4

    Win7企业版KMS： 33PXH-7Y6KF-2VJC9-XBBR8-HVTHH

3. 输入`slmgr /skms 192.168.1.1` (路由器IP)命令,切换KMS服务器地址

4. 输入`slmgr /ato` 激活系统

### 五. OFFICE激活

1. 找到你的OFFICE目录

    我的是OFFICE 2016 32位版，目录为：

    `C:\Program Files (x86)\Microsoft Office\Office16`

    进去这个目录，可以看见有个OSPP.VBS文件

    如果是OFFICE 2016 64位版，目录应为：

    `C:\Program Files\Microsoft Office\Office16`

2. 在`cmd`或`powershell`中输入`cd “C:\Program Files (x86)\Microsoft Office\Office16”`（双引号中对应你的实际目录）

3. 继续输入`cscript ospp.vbs /sethst:192.168.1.1`（你的路由IP）,切换KMS服务器地址

4. 输入`cscript ospp.vbs /act` 激活office

(完)

部分内容抄自:[小小小小黑qwq](https://www.bilibili.com/read/cv1712931/)
